其實搞眾籌/攞政治獻金有咩問題？

成日有人屌政棍眾籌/攞政治獻金，其實最大問題唔係啲錢入左佢袋，最大問題係佢籌錢做埋啲鳩嘢/做唔到嘢。

玩政治打輿論戰/遊說，一定係燒錢，更何況係香港搞政治嘅只要唔係奶共都有相當大嘅風險，risk to reward ratio完全不成正比。還掂都犯法，真係想搵快錢不如走粉好過。

所以我係完全唔介意課金的，你中飽私囊我都冇所謂，話知你玩到住半山揸林寶，可以搞鳩到個政府，國際線攞到attention幫到制裁嘅，完全唔介意出糧俾你，compensate返你承擔嘅風險同做到我地想見到嘅成績。

政府唔會俾咁樣嘅人選到議員，佢地冇可能係政府到攞到資源做嘢，咁啲錢邊度黎？Fair啲講句做政治都要食飯，同黃色經濟圈一樣，要賺到錢先可以可持續發展。都係個句，做到野嘅我唔介意出糧俾你，最好好似做生意咁明碼實價，你唔洗俾人話食人血饅頭 /無償付出，我知自己買緊咩service，非常公平。不過香港人好似慣左take it for granted, 自己咩都唔做仲要屌人，針住嗮睇下有冇人攞著數。呢種逼人無償付出/take it for granted嘅風氣，唔單止打擊真係做得嘢嘅人繼續付出，亦令佢地得唔到資源去做嘢。

LM睇人屌我係泛民打手，但係其實我唔止講緊泛民。最值得出糧俾佢嘅除左國際線班人，仲有勇武。

但係依家香港係獨裁wor，美國就話係姐，你俾錢俾lobbyist話者幫dem/repulican助選，你唔會俾人打壓/限制你嘅資源，但係香港你有錢幫非建制，會係正常渠道（議會）做到啲咩？